1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript

Усі сутності в javascript є об'єктами. Всвою чергу кожен об'єкт має в собі посилання на інший об'єкт, який є його прототипом.

2. Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?

Ключове слово super використовується у класі-нащадка для доступу до властивостей батьківського класу.